蘋論：林鄭要令香港「車毀人亡」 - 盧峯

蘋論：林鄭要令香港「車毀人亡」 - 盧峯

若果林鄭月娥以為豪擲100億元派糖就能紓解民憤甚至為自己的重大過失「贖罪」，她只是白費心機，並大有可能招來更多的反感與反彈，因為她的百億大計不但未能針對社會的主要矛盾，更是包藏禍心，進一步破壞香港的核心價值與制度優勢，對香港造成深遠的損害！

花市民血汗錢為惡行埋單

首先，林鄭派的百億元是公帑，是花掉市民過去多年繳納稅款及地價累積的財政盈餘。簡而言之，她只是在慷市民之慨，是在花我們的錢為她的惡行包括強行通過惡法及縱容警暴「埋單」，大家不但不必感謝她，而該對她的假惺惺作態破口大罵。

其次，林鄭今次突然派錢百億根本居心叵測，她只是想透過給予市民一些優惠、津貼希望減低民怨，爭取部份市民的支持，扭轉自己民望破產的困局，希望藉此令自己的政權可以苟延殘喘到五年任滿甚或爭取連任。要知道自去年逆權運動以來，她的民望沒有最低只有更低，有關她會被中途撤換的消息更是傳個不停，嚴重打擊她的管治能力。她自然希望用盡各種手段向北京當權者顯示自己可扭轉大局，討回習近平的歡心。今次突然推出所謂施政報告「下集」，推出十項措施把政府經常開支大幅增加百億元就是以此為主要目的。

可是，市民對她的反感及厭惡是因為她在逆權運動中罔顧市民的意願與福祉，肆意破壞一國兩制；是因為她在過去七個多月一直縱容警暴，任由警隊濫權濫捕傷害市民；是因為她始終不願回應市民的合理訴求包括成立獨立調查委員會全面調查逆權運動因由及警隊暴力。

換言之，市民包括年輕人對林鄭的憎惡絕不是因為劏房租金太高或長者福利津貼太少，又或所謂民生政策不到位，而是她的政治判斷失誤，管治作風剛愎視市民的訴求如糞土。只要林鄭繼續把抗爭者視為「暴徒」，只要她不改變高高在上與民為敵的心態及作風，即使再派百億、千億也不可能真正改變社會氣氛，紓緩矛盾，更不要說扭轉民望。

更可怕的是，今次林鄭的百億元大計其實包藏禍心，破壞財政紀律之餘更可能令政府出現結構性財赤。林鄭推出的十項措施有多項涉及年長市民的福利及津貼，包括把長者生活津貼劃一增加至3,585元，又把可享有2元搭車優惠的措施從65歲放寬至60歲。然而，香港的社福開支理念一向是幫助有需要的人，即把資源用在社會最弱勢的市民身上，而不是一刀切讓所有人不論貧富受惠。過去多個政黨及團體要求林鄭全民派錢都被她拒絕，理由正是她堅持公帑要用在弱勢社群。

按喜好辦事勢損收支平衡

可今次的措施卻放棄原則來個胡亂派錢，並且是恒常的亂派錢，這等同否定多年來行之有效的財政紀律，拋棄量入為出的規條，一切按行政長官的喜好意志辦事。這不但嚴重影響未來的政府收支平衡，更會削弱國際評級機構對香港公共財政的信心，隨時因此降低香港經濟前景評級，削弱本港的競爭力及作為國際商業金融中心的吸引力。

而且，香港市民壽命越來越長，增加各項長者津貼意味政府財政包袱中長期持續上升，甚至形同陷入無底深潭。另一邊廂，納稅的年輕人口比例因出生率下降而不斷減少。形成享津貼的人持續增加而納稅人越來越少的雙重打擊，年輕世代的稅務負擔將因此越來越重。先不論這樣做是否公平，單是財政上的可持續性已令人質疑。

更何況特區政府今次把交通津貼的年齡降至60歲，令領津貼的人大幅增加，並將令社會產生不合理期望，預計其他涉及長者的津貼如生果金也會調低至60歲甚至58歲、55歲。這樣下來，香港的公共財政勢將踏入連年財赤的困境，萬億儲備很快就花光，令香港自保的最後本錢也灰飛煙滅。林鄭的「施政報告下集」怎不是包藏禍心甚至令香港車毀人亡呢！

盧峯
周一至周六刊出

歐美議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入
然後打 /task2 攞任務